\chapter{Street View House Numbers (SVHN) Dataset \cite{svhn}}
\section{Giới thiệu}
SVHN là một tập dữ liệu hình ảnh ở thế giới thực phục vụ cho các bài toán liên quan đến học máy và nhận diện vật thể không yêu cầu quá nhiều về vấn đề tiền xử lý dữ liệu và format. Tập dữ liệu này có thể được xem giống như tập dữ liệu MNIST \cite{mnist}, nhưng với nhiều dữ liệu hơn (hơn 600,000 hình ảnh chữ số) và tất nhiên sẽ dẫn đến bài toán khó hơn ở thế giới thực (nhận diện ký tự và chữ số trong hình ảnh tự nhiên). SVHN được lấy từ số nhà trong Google Street View images.
\section{Tổng quan về tập dữ liệu SVHN}
Tập dữ liệu bao gồm:
\begin{itemize}
	\item 10 classes, 1 cho mỗi ký số. Số '1' có nhãn là 1, '9' có nhãn là 9 và '0' có nhãn là 10.
	\item 73257 số cho training, 26032 số cho testing và 531131 cho tập extra, dữ liệu trong tập extra sẽ dễ cho việc training hơn
	\item Có 2 formats:
		\begin{enumerate}
			\item Format 1: Tập dữ liệu với hình ảnh gốc có bounding boxes xung quanh ký số
			\item Tập dữ liệu với hình ảnh giống với tập MNIST, kích thướng 32x32 được crop theo trung tâm của ảnh (nhiều hình ảnh trong tập sẽ có nhiễu ở phía cạnh của hình ảnh)
		\end{enumerate} 
\end{itemize}

\section{Format 1}
	\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/format_1.png}
		\caption{Format 1 của tập dữ liệu SVHN}
	\end{center}
\end{figure}	
Đây là những hình ảnh ban đầu, có độ phân giải khác nhau, màu sắc nhà số với các hộp giới hạn ở mức ký tự, như các ví dụ hình ảnh ở trên. Thông tin của bounding box được lưu trữ trong digitStruct.mat thay vì vẽ trực tiếp trên các hình ảnh trong tập dữ liệu.) Mỗi tệp tar.gz chứa các ảnh gốc ở định dạng png, cùng với một tệp tin tập tin digitStruct.mat, có thể được tải bằng Matlab. Tệp digitStruct.mat chứa một cấu trúc được gọi là digitStruct có cùng độ dài với số hình ảnh ban đầu. Mỗi phần tử trong digitStruct có các trường sau: tên là một chuỗi có chứa tên tệp của hình ảnh tương ứng. bbox là mảng struct có chứa vị trí, kích thước và nhãn của mỗi ô giới hạn trong hình ảnh. Ví dụ: digitStruct(300).bbox(2).height: chiều cao của bounding box 2 chữ số trong hình ảnh thứ 300.
\section{Format 2}
Tập dữ liệu được chỉnh sửa theo định dạng của tập MNIST. Tất cả các chữ số đã được thay đổi kích thước thành một độ phân giải cố định là 32 x 32 pixel. Các bounding box ban đầu được mở rộng theo kích thước thích hợp để trở thành square windows, do đó, thay đổi kích thước chúng thành 32 x 32 pixel, không làm thay đổi tỷ lệ khung hình. Tuy nhiên, quá trình tiền xử lý này có thêm số chữ số nhiễu vào các cạnh của chữ số được quan tâm. Việc nạp các tệp .mat tạo ra 2 biến: X là ma trận 4-D có chứa các hình ảnh, và y là một vector của các nhãn. Để truy cập các hình ảnh, X (:,:,:, i) cung cấp hình ảnh RGB 32 x 32 của i với nhãn lớp y (i).
	\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=1]{image/format_2.png}
		\caption{Format 2 của tập dữ liệu SVHN}
	\end{center}
	\end{figure}	